## Описание
RecBotClient (rbc) - клиент для приложения видеозаписи RecBot.
Клиент позволяет в удобном для человека режиме взаимодействовать с мобильным приложением, и предназначен в первую очередь для отладки и тестирования приложения.

## Протокол взаимодействия c RecBot
Клиент (rbc) общается с сервером (RecBot) через WebSocket, при этом, разделение на клиента и сервера условно, и каждая из сторон может инициировать передачу данных.

Инициатором подключения является RecBot.
При подключении к rbc, rbc выводит сообщение:
'''<timestamp>: RecBot connected: <ip-address>:<port>```

После подключения Rec Bot присылает команду-уведомление register, сообщая свой devide-ID.
Этот device-ID может быть использован в prompt приглашении:
```DEVICEID> ```

rbc должен быть готов к тому, что соединение с RecBot может быть разорвано на его (Rec Bot) стороне.  При этом, rbc должен быть готов к тому, что с ним могут быть инициированы повторные подключения.

При разрыве соединения со стороны RecBot, rbc должен:
* выводить на экран сообщение 
``` ><timestamp>: RecBot disconnected: <ip-address>:<port>```
* выводить ошибку на любую команду кроме "exit".

При возобновлении соединения rbc должен позволять пользователю продолжить работу.

rbc может:
* передавать команды и принимать отклики на них
* принимать бинарные данные
* принимать команды-уведомления от Rec Bot

rbc переходит в соответствующее состояние при:
* каждой посланной команде
* каждом принятом отклике на эту команду
* каждой полученной команде-уведомлению
* завершении каждой передачи бинарных данных (?)

Передача командный и уведомительных данных идёт в формате JSON. Набор команд перечислен ниже.

Для передачи и приёма команд используется стандартный, для web-socket, порядок передачи фреймов значениями opcode: 1 и 0.
Для приёма бинарных файлов используется opcode: 2. Каждый фрейм сохраняется в отдельный zip файл. Порядок фреймов, их количество, имя целевого файла - содержится внутри zip файла.

Rec Bot может самостоятельно присылать команды-уведомления для rbc при:
* инициализации подключения (register)
* процессе переачи бинарных файлов

Ввод пользовательских команд в rbc не осуществляется если отсутствет соединение с Rec Bot.

Порядок отправки команды со стороны rbc и обработка отклика:
* rbc отсылает комаду в виде
```{"command":<command name>, ["arguments":{[<command arguments list>]}] }```
* rbc переходит в состояние ожидания отклика именно этой команды
* при приеме отклика от Rec Bot, rbc отображает этот отклик в удобом для просмотра виде
* rbc переходит в состояноя ожидания ввода команды

Порядок немедленной загрузки файла(команда get):
* rbc отсылает команду get (с именем файла в аргументах команды)
* rbc переходит в состояние ожидания приема файла
* rbc принимает и сохраняет фреймы в виде zip файлов (см. способ приёма файлов) во временной директории

Порядок загрузки записанных файлов (команда rec)
* rbc отсылает команду rec
* rbc переходит в состояние ожидания и обработки серии соответствующих команд от Rec Bot
* при приеме команды session-send rbc начинает принимать фреймы с opcode=2 и сохраяет их в временной директории как zip файлы. * сборка исходного zip файла и его сохранение в download-директории.

При запуске rbc должны быть доступны ключи запуска:
* -P - порт сервера (по умолчанию 3000) (?)
* -Z (--save-zip) - сохранение переданных zip файлов после сборки исходного файла.


## Набор команд

При любой ошибочной команде на экран должна выводиться ошибка и список доступных команд (аналог "help" без аргументов)

Синтаксис сообщений см. в Rec Bot README.md 

### status
	Получение информации о статусе устройства.

### ls
Описание:
	Получение списка записанных файлов.

Cинтаксис:
	ls [-l]

Опции:
	Вывод - по строке на каждый файл:

	без аргументов:
		```<имя файла>```

	-l - Показ списка файлов с указанием их размера (в байтах.):

		```<имя файла> <размер в байтах>```
		(Столбцы разделяются пробелом)

### rec
Описание:
	Запуск видео-записи на устройстве.

Синтаксис:
	rec [<номер камеры>]

Опции:
	без аргументов:
		запрос на параллельную запись с двух устройств (обратите внимание, что не все устройства поддерживают такой режим работы.)
	<номер камеры> - запрос на запись с камеры <номер камеры>

	```rec 1```

Синтаксис:
	rec [camera-id]

### stop
Описание:
	Команда останавливает запись со всех камер. После выполнения этой команды происходит скачивание записанных файлов.

Синтаксис:
	stop


### get
Описание:
	Скачать с устройства указанный файл.

Синтаксис:
	get [options] <file-name>

Опции:
	без аргументов - при скачивании файла занимается консоль. Отображается индикатор загрузки.

	-b -- Закачка в фоновом режиме.


### rm
Описание:
	Удаление записанного файла с устройства. 

	Имя файла может быть фактическим именем файла, полученным из "ls", или же "*", что будет означать команду для удаления всех записанных файлов.

Синтаксис:
	rm [file-name]
	rm *

Опции:

	<filename> - удаление файла <filename>. (Список файлов можно получить с помощью команды ls)

	* - удаление всех записанных файлов


### conf
Описание:
	Получение или изменение конфигурации устройства. 

Синтаксис:
	conf [object] [parameters]

Опции:
	 без аргументов - выводится текущая конфигурация в человеко-читаемом формате.

	 preview front [rear] - включение/выключение превью видео на устройстве в приложении.  Возможные параметры: "front" (фронтальная камера), "rear" (задняя камера.)

Примеры использования:
	conf preview front
	conf preview rear
	conf preview front rear


### help
Описание:
	Получение справки о командах API. 

Синтаксис:
	help [command-name]

Опции:
	без аргументов - общая справка

	<command> - справка по команде <command>


### exit
Описание:
	Завершить клиентскую сессию. Данная команда является локальной и не приводит к явной отправке каких-либо сообщении RecBot'у.

Синтаксис:
	exit


## Набор команд-уведомлений

### register

### session-start

### switch-camera

### session-send

### session-stop


## Инсталяция

* стартовать консоль с настроенным node.js окружением
* зайти в каталог, содержащий package.json
* запустить npm i --save


## Запуск

* стартовать консоль с настроенным node.js окружением
* зайти в каталог, содержщий package.json
* запустить rbc:
	* ./rbc (Linux)
	* node rbc (Windows)

### Эмулятор:

	Эмулирует Rec Bot. Служит для отладки и тестирования при разработке.
	Запускается в отдельной командной строке на текущей или другой машине
	
	node emulator [-S <ip address>] [-P <port>]
